\phantomsection \label{subsubsec:RC08}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{RC08}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{RC08}{RC.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Applications linéaires et matrices } % R4X6 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1SqSU5orLTOPHd1WFL-0Si8uTZzMRqtEjWpqpHMcoiUQ/edit}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 > \textit{Adaptation locale} > \textit{Ressource complémentaire} \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 15h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 15h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	&  \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Un canal de transmission peut être modélisé par un opérateur linéaire.
Les concepts d'application linéaire et de diagonalisation sont ainsi
requis pour en comprendre le fonctionnement.\\
Cette ressource permet notamment de justifier l'intérêt de l'OFDM qui
diagonalise l'opérateur canal de transmission, et s'insère aussi dans un
contexte de poursuite d'études. Elle peut apparaître dans la formation
au cours des semestres 3 à 6.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  applications linéaires
\item
  matrices associées à une application linéaire
\item
  déterminant
\item
  matrice de changement de base
\item
  valeurs propres, vecteurs propres, diagonalisation
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Trigonalisation, puissance d'une matrice, exponentielle d'une matrice,
systèmes linéaires d'équations différentielles, suites récurrentes
linéaires d'ordre n, modulation \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{RC07}{\textcolor{ressourceC}{RC.07}} Mathématiques : Espaces vectoriels
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Application linéaire, Matrice, Déterminant, Diagonalisation. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

